%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Images et Antécédents}

\begin{document}

\begin{frame}
	\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
	\tableofcontents
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $f$ définie par :
	\[f:x\mapsto 3x^2-2x+1\]
	\begin{enumerate}
		\item L'image de $1$ par $f$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter : $f(3)=\ldots$.
		\item $2$ est-il un antécédent de 9 par $f$ ?
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
	\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
		\hline
		x & -3 & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
		\hline
		g(x) & 6 & -1 & 0 & 1 & 3 & -2 & 4 \\
		\hline
	\end{array}\]
	\begin{enumerate}
		\item Un antécédent de 0 par $g$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter $g(\ldots)=-1$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
	
	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\linewidth}
	\begin{enumerate}
		\item Compléter : $h(\ldots)=1,5$.
		\item L'image de $0$ par $h$ est \blanc{XXX}.
		\item Résoudre $h(x)=-1$.
	\end{enumerate}
		\end{column}
		\begin{column}{.7\linewidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
			\begin{axis}[
					domain=-3:3,
					ultra thick,
					axis lines=middle,
					minor tick num=1,
					enlargelimits=true,
					xtick={-3, ..., 3},
					%ytick={-4, ..., 4},
					major grid style={black, thick},
					minor grid style={dotted,thick, black},
					xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					grid=both,
					ticks=both,
				]
				\addplot[
					restrict y to domain=-6:6,
					red, ultra thick,
					samples=200,smooth,
					domain=-1.1:2.5]{(x-1)*(x-2)*(x+1)-1};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $f$ définie par :
	\[f:x\mapsto x+3\]
	\begin{enumerate}
		\item Compléter : $f(2)=\ldots$.
		\item Les antécédents de 8 par $f$ sont \blanc{XXX}.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
	\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
		\hline
		x & -4 & -3 & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 \\
		\hline
		g(x) & 5 & 1 & 0 & -1 & 2 & -3 & 3 \\
		\hline
	\end{array}\]
	\begin{enumerate}
		\item Compléter $g(\ldots)=-3$.
		\item Un antécédent de $1$ par $g$ est \blanc{XXX}.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.

	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\linewidth}
	\begin{enumerate}
		\item Compléter : $h(\ldots)=-1$.
		\item L'image de $2$ par $h$ est \blanc{XXX}.
		\item Résoudre $h(x)=1$.
	\end{enumerate}
		\end{column}
		\begin{column}{.7\linewidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
			\begin{axis}[
					domain=-1.5:2,
					ultra thick,
					axis lines=middle,
					minor tick num=1,
					enlargelimits=true,
					%xtick={-5, ..., 5},
					%ytick={-6, ..., 6},
					major grid style={black, thick},
					minor grid style={dotted,thick, black},
					xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					grid=both,
					ticks=both,
				]
				\addplot[
					restrict y to domain=-6:6,
					red, ultra thick,
					samples=200,smooth,
					]{(x-2)*(x+1)+1};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $f$ définie par :
	\[f:x\mapsto 3-x^2\]
	\begin{enumerate}
		\item L'image de $4$ par $f$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter : $f(-1)=\ldots$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
	\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
		\hline
		x & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 \\
		\hline
		g(x) & 4 & 0 & -1 & -2 & 1 & -4 & 2 \\
		\hline
	\end{array}\]
	\begin{enumerate}
		\item Un antécédent de 1 par $g$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter $g(\ldots)=0$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
	
	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\linewidth}
	\begin{enumerate}
		\item Compléter : $h(\ldots)=1,5$.
		\item L'image de $1$ par $h$ est \blanc{XXX}.
		\item Résoudre $h(x)=2$.
	\end{enumerate}
		\end{column}
		\begin{column}{.7\linewidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
			\begin{axis}[
					domain=-3:3,
					ultra thick,
					axis lines=middle,
					minor tick num=1,
					enlargelimits=true,
					%xtick={-3, ..., 3},
					%ytick={-4, ..., 4},
					major grid style={black, thick},
					minor grid style={dotted,thick, black},
					xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					grid=both,
					ticks=both,
				]
				\addplot[
					restrict y to domain=-6:6,
					red, ultra thick,
					samples=200,smooth,
					domain=-1:3.1,
				]{2*sqrt(x+1)-2};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $f$ définie par :
	\[f:x\mapsto \frac{x+1}{x-2}\]
	\begin{enumerate}
		\item L'image de $3$ par $f$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter : $f(1)=\ldots$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
	\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
		\hline
		x & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\
		\hline
		g(x) & 5 & 1 & 3 & -1 & 2 & -3 & 3 \\
		\hline
	\end{array}\]
	\begin{enumerate}
		\item Un antécédent de $1$ par $g$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter $g(\ldots)=3$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
	
	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\linewidth}
	\begin{enumerate}
		\item Compléter : $h(\ldots)=2$.
		\item L'image de $-1$ par $h$ est \blanc{XXX}.
		\item Résoudre $h(x)=1$.
	\end{enumerate}
		\end{column}
		\begin{column}{.7\linewidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
			\begin{axis}[
					domain=-3:3,
					ultra thick,
					axis lines=middle,
					minor tick num=1,
					enlargelimits=true,
					xtick={-3, ..., 3},
					%ytick={-4, ..., 4},
					major grid style={black, thick},
					minor grid style={dotted,thick, black},
					xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					grid=both,
					ticks=both,
				]
				\addplot[restrict y to domain=-6:6, red, ultra thick, samples=200,smooth, domain=-2:1]{2*(x-1)/3+2};
			\addplot[restrict y to domain=-6:6, red, ultra thick, samples=200,smooth, domain=1:3]{4-2*x};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $f$ définie par :
  \[f:x\mapsto 3-x^2\]
	\begin{enumerate}
		\item L'image de $3$ par $f$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter : $f(-2)=\ldots$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $g$ dont on connait le tableau de valeurs suivant.
	\[\begin{array}{|c|*{7}{c|}}
		\hline
		x & -2 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 \\
		\hline
		g(x) & 2 & 3 & 1 & 1 & 0 & -1 & 1 \\
		\hline
	\end{array}\]
	\begin{enumerate}
		\item Un antécédent de $1$ par $g$ est \blanc{XXX}.
		\item Compléter $g(\ldots)=3$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	On considère la fonction $h$ représentée ci-dessous.
	
	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\linewidth}
	\begin{enumerate}
		\item Compléter : $h(\ldots)=-1$.
		\item L'image de $2$ par $h$ est \blanc{XXX}.
		\item Résoudre $h(x)=2$.
	\end{enumerate}
		\end{column}
		\begin{column}{.7\linewidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
			\begin{axis}[
					domain=-3:3,
					ultra thick,
					axis lines=middle,
					minor tick num=1,
					enlargelimits=true,
					xtick={-3, ..., 3},
					%ytick={-4, ..., 4},
					major grid style={black, thick},
					minor grid style={dotted,thick, black},
					xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
					grid=both,
					ticks=both,
				]
				\addplot[restrict y to domain=-6:6, red, ultra thick, samples=200,smooth, domain=-2:0]{2*x+1};
			\addplot[restrict y to domain=-6:6, red, ultra thick, samples=200,smooth, domain=0:1]{1-2*x};
      \addplot[restrict y to domain=-6:6, red, ultra thick, samples=200,smooth, domain=1:3]{.5*x-1.5};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}

\end{document}
